@proceedings{DEFT:2018,
    editor = "S\'ebillot, Pascale and Claveau, Vincent",
    title = "Actes de la Conf\'erence TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT"
}


@inproceedings{Paroubek-Grouin-Bellot-Claveau-Eshkol-Taravella-Fraisse-Jackiewicz-Karoui-Monceaux-Torres-Moreno:DEFT:2018,
    author = "Paroubek, Patrick and Grouin, Cyril and Bellot, Patrice and Claveau, Vincent and Eshkol-Taravella, Iris and Fraisse, Amel and Jackiewicz, Agata and Karoui, Jihen and Monceaux, Laura and Torres-Moreno, Juan-Manuel",
    title = "DEFT2018 : recherche d'information et analyse de sentiments dans des tweets concernant les transports en \^Ile de France",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "219-230",
    note = "DEFT2018 : Information Retrieval and Sentiment Analysis in Tweets about Public Transportation in \^Ile de France Region ",
    abstract = "Cet article pr\'esente l'\'edition 2018 de la campagne d'\'evaluation DEFT (D\'efi Fouille de Textes). A partir d'un corpus de tweets, quatre t\^aches ont \'et\'e propos\'ees : identifier les tweets sur la th\'ematique des transports, puis parmi ces derniers, identifier la polarit\'e (n\'egatif, neutre, positif, mixte), identifier les marqueurs de sentiment et la cible, et enfin, annoter compl\`etement chaque tweet en source et cible des sentiments exprim\'es. Douze \'equipes ont particip\'e, majoritairement sur les deux premi\`eres t\^aches. Sur l'identification de la th\'ematique des transports, la micro F-mesure varie de 0,827 \`a 0,908. Sur l'identification de la polarit\'e globale, la micro F-mesure varie de 0,381 \`a 0,823.",
    keywords = "Classification automatique, Analyse de sentiments, Fouille de texte.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/1.pdf"
}


@inproceedings{Suignard-Charaudeau-Boumghar-Bothua-Lagarde:DEFT:2018,
    author = "Suignard, Philippe and Charaudeau, Lou and Boumghar, Manel and Bothua, Meryl and Lagarde, Delphine",
    title = "Participation d'EDF R\\&D \`a DEFT 2018",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "231-238",
    note = "Here the title in English",
    abstract = "Ce papier d\'ecrit la participation d'EDF R\\&D \`a la campagne d'\'evaluation DEFT 2018. Notre \'equipe a particip\'e aux deux premi\`eres t\^aches : classification des tweets en transport/non-transport (T\^ache T1) et d\'etection de la polarit\'e globale des tweets (T\^ache T2). Nous avons utilis\'e 3 m\'ethodes diff\'erentes s'appuyant sur Word2Vec, CNN et LSTM. Aucune donn\'ee suppl\'ementaire, autre que les donn\'ees d'apprentissage, n'a \'et\'e utilis\'ee. Notre \'equipe obtient des r\'esultats tr\`es corrects et se classe 1\`ere \'equipe non acad\'emique. Les m\'ethodes propos\'ees sont facilement transposables \`a d'autres t\^aches de classification de textes courts et peuvent int\'eresser plusieurs entit\'es du groupe EDF.",
    keywords = "Tweet, Polarit\'e, Word2Vec, LSTM, CNN.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/2.pdf"
}


@inproceedings{Jacques-Farahnak-Kosseim:DEFT:2018,
    author = "Jacques, Simon and Farahnak, Farhood and Kosseim, Leila",
    title = "CLaC @ DEFT 2018: Sentiment analysis of tweets on transport from \^Ile-de-France",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "239-248",
    note = "Analyse de tweets sur les transport sur l'\^Ile-de-France",
    abstract = "CLaC @ DEFT 2018: Analysis of tweets on transport on the \^Ile-de-France  This paper describes the system deployed by the CLaC lab at Concordia University in Montreal for the DEFT 2018 shared task. The competition consisted in four different tasks; however, due to lack of time, we only participated in the first two. We participated with a system based on conventional supervised learning methods: a support vector machine classifier and an artificial neural network. For task 1, our best approach achieved an F-measure of 87.61\\%; while at task 2, we achieve 51.03\\%, situating our system below the average of the other participants.",
    keywords = "Support Vector Machine; Topic Analysis; Sentiment Analysis.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/3.pdf"
}


@inproceedings{Buscaldi-Le-Roux-Lejeune:DEFT:2018,
    author = {Buscaldi, Davide and Le Roux, Joseph and Lejeune, Ga\"el},
    title = "Mod\`eles en Caract\`eres pour la D\'etection de Polarit\'e dans les Tweets",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "249-258",
    note = "Character-level Models for Polarity Detection in Tweets ",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons notre contribution au D\'efi Fouille de Textes 2018 au travers de trois m\'ethodes originales pour la classification th\'ematique et la d\'etection de polarit\'e dans des tweets en fran\c{c}ais. Nous y avons ajout\'e un syst\`eme de vote. Notre premi\`ere m\'ethode est fond\'ee sur des lexiques (mots et emojis), les n-grammes de caract\`eres et un classificateur \`a vaste marge (ou SVM). tandis que les deux autres sont des m\'ethodes endog\`enes fond\'ees sur l'extraction de caract\'eristiques au grain caract\`eres : un mod\`ele \`a m\'emoire \`a court-terme persistante (ou BiLSTM pour Bidirectionnal Long Short-Term Memory) et perceptron multi-couche d'une part et un mod\`ele de s\'equences de caract\`eres ferm\'ees fr\'equentes et classificateur SVM d'autre part. Le BiLSTM a produit de loin les meilleurs r\'esultats puisqu'il a obtenu la premi\`ere place sur la t\^ache 1, classification binaire de tweets selon qu'ils traitent ou non des transports, et la troisi\`eme place sur la t\^ache 2, classification de la polarit\'e en 4 classes. Ce r\'esultat est d'autant plus int\'eressant que la m\'ethode propos\'ee est faiblement param\'etrique, totalement endog\`ene et qu'elle n'implique aucun pr\'e-traitement.",
    keywords = "Analyse en Caract\`eres, Bi-LSTM, n-grammes de caract\`eres, D\'etection de Polarit\'e,  Analyse de Tweets.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/4.pdf"
}


@inproceedings{Sileo-Van-de-Cruys-Muller-Pradel:DEFT:2018,
    author = "Sileo, Damien and Van de Cruys, Tim and Muller, Philippe and Pradel, Camille",
    title = "Concat\'enation de r\'eseaux de neurones pour la classification de tweets, DEFT2018",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "259-264",
    note = "Concatenation of neural networks for tweets classification, DEFT2018 ",
    abstract = "Nous pr\'esentons le syst\`eme utilis\'e par l'\'equipe Melodi/Synapse D\'eveloppement dans la comp\'etition DEFT2018 portant sur la classification de th\'ematique ou de sentiments de tweets en fran\c{c}ais. On propose un syst\`eme unique pour les deux approches qui combine concat\'enativement deux m\'ethodes d'embedding et trois mod\`eles de repr\'esentation s\'equence. Le syst\`eme se classe 1/13 en analyse de sentiments et 4/13 en classification th\'ematique.",
    keywords = "Fasttext, classification, ensemble.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/5.pdf"
}


@inproceedings{Minard-Raymond-Claveau:DEFT:2018,
    author = "Minard, Anne-Lyse and Raymond, Christian and Claveau, Vincent",
    title = "Participation de l'IRISA \`a DeFT 2018 : classification et annotation d'opinion dans des tweets",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "265-278",
    note = "IRISA at DeFT 2018: classifying and tagging opinion in tweets ",
    abstract = "Cet article d\'ecrit les syst\`emes d\'evelopp\'es par l'\'equipe LinkMedia de l'IRISA pour la campagne d'\'evaluation DeFT 2018 portant sur l'analyse d'opinion dans des tweets en fran\c{c}ais. L'\'equipe a particip\'e \`a 3 des 4 t\^aches de la campagne : (i) classification des tweets selon s'ils concernent les transports ou non, (ii) classification des tweets selon leur polarit\'e et (iii) annotation des marqueurs d'opinion et de l'objet \`a propos duquel est exprim\'ee l'opinion. Nous avons utilis\'e un algorithme de boosting d'arbres de d\'ecision et des r\'eseaux de neurones r\'ecurrents (RNN) pour traiter les t\^aches 1 et 2. Pour la t\^ache 3 nous avons exp\'eriment\'e l'utilisation de r\'eseaux de neurones r\'ecurrents associ\'es \`a des CRF. Ces approches donnent des r\'esultats proches, avec un l\'eger avantage aux RNN, et ont permis d'\^etre parmi les premiers class\'es pour chacune des t\^aches.",
    keywords = "analyse d'opinion, boosting, arbres de d\'ecision, r\'eseau de neurones r\'ecurrents,  plongement de mots, CRF.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/6.pdf"
}


@inproceedings{Dias-Gainon-de-Forsan-de-Gabriac-Gallinari-et-Vincent-Guigue:DEFT:2018,
    author = "Dias, Charles-Emmanuel and Gainon de Forsan de Gabriac, Clara and Gallinari et Vincent Guigue, Patrick",
    title = "DEFT 2018: Attention s\'elective pour classification de microblogs",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "279-286",
    note = "DEFT 2018 : Selective Attention for Microblogging Classification ",
    abstract = "Dans le cadre de l'atelier DEFT 2018 nous nous sommes int\'eress\'es \`a la classification de microblogs (ici, des tweets) r\'edig\'es en fran\c{c}ais. Ici, nous proposons une m\'ethode se basant sur un r\'eseau hi\'erarchique de neurones r\'ecurrent avec attention. La sp\'ecificit\'e de notre architecture est de prendre en compte -via un mechanisme d'attention et de portes- les hashtags et les mentions directes (e.g., @user), sp\'ecifiques aux microblogs. Notre mod\`ele a obtenu de tr\`es bon r\'esultats sur la premi\`ere t\^ache et des r\'esultats comp\'etitifs sur la seconde.",
    keywords = "Classification, Analyse de Sentiments, R\'eseaux de Neurones, Attention..",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/7.pdf"
}


@inproceedings{Graceffa-Ramond-Dusserre-Kalitvianski-Ruhlmann-Padro:DEFT:2018,
    author = "Graceffa, David and Ramond, Armelle and Dusserre, Emmanuelle and Kalitvianski, Ruslan and Ruhlmann, Mathieu and Padr\'o, Muntsa",
    title = "Notre tweet premi\`ere fois au DEFT-2018 : syst\`emes de d\'etection de polarit\'e et de transports",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "287-298",
    note = "Systems for detecting polarity and public transport discussions in French tweets",
    abstract = "Cet article d\'ecrit les syst\`emes de l'\'equipe Eloquant pour la cat\'egorisation de tweets en fran\c{c}ais dans les t\^aches 1 (d\'etection de la th\'ematique transports en commun) et 2 (d\'etection de la polarit\'e globale) du DEFT 2018. Nos syst\`emes reposent sur un enrichissement s\'emantique, l'apprentissage automatique et, pour la t\^ache 1 une approche symbolique. Nous avons effectu\'e deux runs pour chacune des t\^aches. Nos meilleures F-mesures (0.897 pour la t\^ache 1 et 0.800 pour la t\^ache 2) sont au-dessus de la moyenne globale pour chaque t\^ache, et nous placent dans les 30\\% sup\'erieurs de tous les runs pour la t\^ache 2.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/8.pdf"
}


@inproceedings{Sainson-Linsenmaier-Majed-Cadet-et-Abdessalam-Bouchekif:DEFT:2018,
    author = "Sainson, Antoine and Linsenmaier, Hugo and Majed, Alexandre and Cadet et Abdessalam Bouchekif, Xavier",
    title = "LSE au DEFT 2018 : Classification de tweets bas\'ee sur les r\'eseaux de neurones profonds",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "299-310",
    note = "LSE at DEFT 2018 : Sentiment analysis model based on deep learning",
    abstract = "Dans ce papier, nous d\'ecrivons les syst\`emes d\'evelopp\'es au LSE pour le DEFT 2018 sur les t\^aches 1 et 2 qui consistent \`a classifier des tweets. La premi\`ere t\^ache consiste \`a d\'eterminer si un message concerne les transports ou non. La deuxi\`eme, consiste \`a classifier les tweets selon leur polarit\'e globale. Pour les deux t\^aches nous avons d\'evelopp\'e des syst\`emes bas\'es sur des r\'eseaux de neurones convolutifs (CNN) et r\'ecurrents (LSTM, BLSTM et GRU). Chaque mot d'un tweet donn\'e est repr\'esent\'e par un vecteur dense appris \`a partir des donn\'ees relativement proches de celles de la comp\'etition. Le score final officiel est de 0.891 pour la t\^ache 1 et de 0.781 pour la t\^ache 2.",
    keywords = "Analyse d'opinions, plongement de mots, r\'eseaux de neurones profonds, classifica-  tion th\'ematique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/9.pdf"
}


@inproceedings{Monnin-Querne-et-Olivier-Hamon:DEFT:2018,
    author = "Monnin, Chlo\'e and Quern\'e et Olivier Hamon, Olivier",
    title = "Syllabs@DEFT2018 : combinaison de m\'ethodes de classification supervis\'ees",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "311-318",
    note = "Syllabs@DEFT2018: Combination of Supervised Classification Methods",
    abstract = "Nous pr\'esentons la participation de Syllabs \`a la t\^ache de classification de tweets dans le domaine du transport lors de DEFT 2018. Pour cette premi\`ere participation \`a une campagne DEFT, nous avons choisi de tester plusieurs algorithmes de classification \'etat de l'art. Apr\`es une \'etape de pr\'etraitement commune \`a l'ensemble des algorithmes, nous effectuons un apprentissage sur le seul contenu des tweets. Les r\'esultats \'etant somme toute assez proches, nous effectuons un vote majoritaire sur les trois algorithmes ayant obtenus les meilleurs r\'esultats.",
    keywords = "Classification, SVM, r\'egression logistique",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/10.pdf"
}


@inproceedings{Mohamed-Azmy-Moulahi-Bringay-et-Maximilien-Servajean:DEFT:2018,
    author = "Mohamed Azmy, Waleed and Moulahi, Bilel and Bringay et Maximilien Servajean, Sandra",
    title = "LIRMM@DEFT-2018 - Mod\`ele de classification de la vectorisation des documents",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "319-322",
    note = "LIRMM DEFT-2018 - Document Vectorization Classification model ",
    abstract = "Dans ce papier, nous d\'ecrivons notre participation au d\'efi d'analyse de texte DEFT 2018. Nous avons particip\'e \`a deux t\^aches : (i) classification transport/non-transport et (ii) analyse de polarit\'e globale des tweets : positifs, negatifs, neutres et mixtes. Nous avons exploit\'e un r\'eseau de neurone bas\'e sur un perceptron multicouche mais utilisant une seule couche cach\'ee.",
    keywords = "Analyse de polarit\'e, r\'eseaux de neurone, word embedding, doc2vec.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/11.pdf"
}


@inproceedings{Htait:DEFT:2018,
    author = "Htait, Amal",
    title = "Adapted Sentiment Similarity Seed Words For French Tweets' Polarity Classification",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "323-328",
    note = "Mots-graines de Similarit\'e de Sentiment Adapt\'es pour la Classification de Polarit\'e des Tweets en Langue Fran\c{c}aise",
    abstract = "We present, in this paper, our contribution in DEFT 2018 task 2 : ''Global polarity'', determining the overall polarity (Positive, Negative, Neutral or MixPosNeg) of tweets regarding public transport, in French language. Our system is based on a list of sentiment seed-words adapted for French public transport tweets. These seed-words are extracted from DEFT's training annotated dataset, and the sentiment relations between seed-words and other terms are captured by cosine measure of their word embeddings representations, using a French language word embeddings model of 683k words. Our semi-supervised system achieved an F1-measure equals to 0.64.",
    keywords = "Seed-words, Twitter, Similarity Measures, Word Embeddings, Word2vec. M OTS - CL\'ES: Mots-graines, Twitter, Mesure de la Similarit\'e, Plongement de mot, Word2vec.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/12.pdf"
}


